%@Titre: Amérique du Sud -- 2000
\begin{myenumerate}
\item Dans un repère orthonormé $(O,I,J)$ d'unité 1~cm, placer les points :
$$A(-1;6) \quad B(-2;3) \quad C(5;4) $$
\item
\begin{enumerate}
\item Calculer les longueurs $AB$ et $AC$.
\item On admet que $BC=\sqrt{50}$. Montrer que le triangle $ABC$ est rectangle.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Construire le point $E$ image du point $C$ par la translation de vecteur $\overrightarrow{AB}$.
\item Quelle est la nature du quadrilatère $ABEC$ ? Justifier.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}